集結法律、會計菁英 台灣法治會計學會成立 - 產業特刊	
2023-07-20	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20230720000232-260210	
台灣第一個結合法律與會計界學者專家的學術交流平台「台灣法治會計學會」，7月14日上午舉行成立大會，並推選東吳大學會計系教授李坤璋為首屆理事長。台灣法治會計學會第一屆理監事名單，包括東吳大學會計系教授李坤璋、台灣大學法律系教授林鈺雄，及四大會計師事務所－勤業眾信聯合會計師事務所總裁柯志賢、資誠聯合會計師事務所所長周建宏、安侯建業聯合會計師事務所主席陳俊光、安永聯合會計師事務所所長傅文芳等，共22位國內著名法律及會計學者專家為第一屆理監事。台灣法治會計學會也舉辦第一屆「法律與會計交流論壇」研討會，檢察總長邢泰釗、法官學院院長張升星、台灣行政法學會榮譽理事長董保城、高等檢察署檢察長張斗輝、台北地檢署檢察長鄭銘謙、新北地檢署檢察長余麗貞、前最高檢察署檢察官陳瑞仁及四大會計師事務所負責人均蒞臨與會。李坤璋表示，國內大學第一個成立的會計系始源於法學院，東吳大學會計系研究所更於2018創辦法治會計組，可見會計與法律除溯本同源外，更有許多趨同演化的特色；法律與會計、審計同具有「依法治事」性質，本應充分溝通交流，才能有助資本市場健全發展。李坤璋表示，未來學會將與法官學院、司法官學院、四大會計師事務所緊密合作，提供司法及會審從業人員所需系統化專業實務課程，定期舉辦法律會計交流論壇及發行期刊，整合各方專業意見，向主管機關提出促進資本市場健全發展的政策建議。他強調，希望學會可成為我國法律與會計界永續溝通交流的權威平台，進而發展獨立、專業且完善的鑑識會計制度。未來四大會計師事務所要晉升為合夥人的會計師，以及承辦財經與金融案件之司法人員，都必須接受一定時數的法治與會計教育訓練，以有效提升司法人員承辦相關案件品質及效率，同時促進會審人員法律素養及執業法治觀念。李坤璋也強調，學會本次研討會是國內第一次結合司法界與會計界菁英，就重要會計審計司法議題進行深度對談，未來將藉由定期舉辦「法律與會計交流論壇」及發布期刊，持續關注法治會計重要議題，使雙方能藉由專業意見充分討論交換，有效整合各方專業意見。